# [Maximum Subarray][title]

## Description

Find the contiguous subarray within an array (containing at least one number) which has the largest sum.

For example, given the array `[-2,1,-3,4,-1,2,1,-5,4]`,
the contiguous subarray `[4,-1,2,1]` has the largest sum = `6`.

**More practice:**

If you have figured out the O(*n*) solution, try coding another solution using the divide and conquer approach, which is more subtle.

**Tags:** Array, Dynamic Programming, Divide and Conquer


## 思路0

题意是求数组中子数组的最大和，这种最优问题一般第一时间想到的就是动态规划，
我们可以这样想，当部分序列和大于零的话就一直加下一个元素即可，并和当前最大值进行比较，
如果出现部分序列小于零的情况，那肯定就是从当前元素算起。
其转移方程就是`dp[i] = nums[i] + (dp[i - 1] > 0 ? dp[i - 1] : 0);`，
由于我们不需要保留dp状态，故可以优化空间复杂度为1，即`dp = nums[i] + (dp > 0 ? dp : 0);`。

```java
class Solution {
    public int maxSubArray(int[] nums) {
        int len = nums.length, dp = nums[0], max = dp;
        for (int i = 1; i < len; ++i) {
            dp = nums[i] + (dp > 0 ? dp : 0);
            if (dp > max) max = dp;
        }
        return max;
    }
}
```

## 思路1

题目也给了我们另一种思路，就是分治，所谓分治就是把问题分割成更小的，最后再合并即可，我们把`nums`一分为二先，那么就有两种情况，一种最大序列包括中间的值，一种就是不包括，也就是在左边或者右边；当最大序列在中间的时候那我们就把它两侧的最大和算出即可；当在两侧的话就继续分治即可。

```java
class Solution {
    public int maxSubArray(int[] nums) {
        return helper(nums, 0, nums.length - 1);
    }

    private int helper(int[] nums, int left, int right) {
        if (left >= right) return nums[left];
        int mid = (left + right) >> 1;
        int leftAns = helper(nums, left, mid);
        int rightAns = helper(nums, mid + 1, right);
        int leftMax = nums[mid], rightMax = nums[mid + 1];
        int temp = 0;
        for (int i = mid; i >= left; --i) {
            temp += nums[i];
            if (temp > leftMax) leftMax = temp;
        }
        temp = 0;
        for (int i = mid + 1; i <= right; ++i) {
            temp += nums[i];
            if (temp > rightMax) rightMax = temp;
        }
        return Math.max(Math.max(leftAns, rightAns), leftMax + rightMax);
    }
}
```


## 结语

如果你同我一样热爱数据结构、算法、LeetCode，可以关注我GitHub上的LeetCode题解：[awesome-java-leetcode][ajl]



[title]: https://leetcode.com/problems/maximum-subarray
[ajl]: https://github.com/Blankj/awesome-java-leetcode
